%@Auteur: François Meria\par
\begin{center}
  \encadrecouleur{fond1}{
Si $a$, $b$, $c$ et $d$ sont des nombres décimaux relatifs avec
$b\neq 0$ et $d\neq 0$, alors on a les égalités suivantes
\begin{equation}
\boxed{\frac{a}{b}+\frac{c}{d}=\frac{a\times d+c\times b}{b\times
d}}
\end{equation}
et
\begin{equation}
\boxed{\frac{a}{b}-\frac{c}{d}=\frac{a\times d-c\times b}{b\times
d}}
\end{equation}
}
\end{center}
\begin{center}
  \encadrecouleur{fond2}{
Pour calculer la somme de deux nombres en écriture
fractionnaire, on utilise la relation $(1)$ comme suit :
\[
\frac34+\frac{-1}2=\frac{3\times 2+(-1)\times 4}{4\times
2}=\frac{6-4}8=\frac28=\frac14
\]
On procède de la même manière pour calculer la différence de deux
nombres en écriture fractionnaire.
}
\end{center}
\textsf{\textbf{Consigne générale :} dans chacun des
exercices suivants, calculer à l'aide de la propriété, comme sur
l'exemple, les nombres suivants en donnant le résultat sous la
forme d'un nombre en écriture fractionnaire. La calculatrice est autorisée.}
\par\vspace{3mm}\par
\begin{tabularx}{\textwidth}{XX}
$A=\dfrac{4,4}{8,3}+\dfrac{4,2}{11,9}=$ \dotfill \vskip 0.3cm &
$B=\dfrac{2,1}{7,1}+\dfrac{10,1}{11,7}=$ \dotfill \vskip 0.3cm \\
$C=\dfrac{12,6}{2,7}-\dfrac{3,5}{10,7}=$ \dotfill \vskip 0.3cm &
$D=\dfrac{6}{11,1}-\dfrac{7,2}{7,4}=$ \dotfill \vskip 0.3cm \\
$E=\dfrac{1,4}{14,3}+\dfrac{9,9}{3,4}=$ \dotfill \vskip 0.3cm &
$F=\dfrac{13,9}{1,3}-\dfrac{12,1}{4,1}=$ \dotfill \vskip 0.3cm \\
$G=\dfrac{4,9}{6,3}+\dfrac{9,2}{7,9}=$ \dotfill \vskip 0.3cm &
$H=\dfrac{2,1}{13,1}-\dfrac{6,7}{6}=$ \dotfill \vskip 0.3cm \\
$I=\dfrac{10,3}{3,7}-\dfrac{12,2}{8,2}=$ \dotfill \vskip 0.3cm &
$J=\dfrac{0,5}{7,9}-\dfrac{10,4}{2,6}=$ \dotfill \vskip 0.3cm \\
$K=\dfrac{13,8}{14,4}+\dfrac{12,8}{12}=$ \dotfill \vskip 0.3cm &
$L=\dfrac{7,6}{3,3}+\dfrac{14,2}{5,6}=$ \dotfill \vskip 0.3cm \\
\end{tabularx}
